{
    "question": "Quizzz\u2728    Apa yang kalian ketahui tentang Galaxy Bimasakti?\r\n\r\nDijelaskan ya....\r\n\r\nSemoga Bermanfaat\r\n\r\nJangan lupa follow ya...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban pendek (sumber: pemikiran sendiri)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti adalah Gugusan bintang yang jumlahnya ratusan ribu diangkasa luar </li></ul><p>Jawaban panjang (sumber: berbagai buku)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti juga disebut dengan Galaxy spiral yang besar. Galaxy ini di dalamnya terdapat Tata Surya, dimana Tata Surya tersebut merupakan tempat planet Bumi beredar mengelilingi matahari. </li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "helppp-seorang-anak-berada-diantara-2-tembok-sambil-berteria-648",
            "question": "HELPPP!!!..    Seorang anak berada diantara 2 tembok sambil berteriak. Setelah 1,5 detik kemudian ia mendengar bunyi pantul dari salah satu tembok tersebut dan 0,5 detik berikutnya dia mendengar lagi bunyi pantul yang kedua dari tembok berikutnya. Besar jarak kedua tembok jika cepat rambat bunyi di udara saat itu 340 m/s adalah...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>s=v\u00d7t\u00f72</p><p>  =340\u00d7(1,5 + 0,5) \u00f72</p><p>  =340\u00d72\u00f72</p><p>  =340\u00d71</p><p>  =340 meter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-pemanasan-global-di-kutub-adalah-mencairnya-tolong-di-jaw-399",
            "question": "Dampak pemanasan global di kutub adalah mencairnya?    tolong di jawab ohh iya ini tts IPA kls 7 kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meningkatnya suhu menyebabkan lapisan es di kutub meleleh. Para ilmuwan di Inggris menyatakan bahwa sebanyak 28 triliun ton lapisan es di bumi telah hilang dalam 30 tahun terakhir. Jika ini terus terjadi maka permukaan air laut akan naik secara global.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kubus-dengan-panjang-sisi-8-cm-diletakkan-diatas-meja-jika-massa-206",
            "question": "Kubus dengan panjang sisi 8 cm diletakkan diatas meja, jika massa kubus 5 kg, tekanan yang diberikan kubus ke meja sebesar .... (g = 10 m/s2)\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P = 7812,5 N/m2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tekanan yang diberikan kubus ke meja adalah</p><p>P = F/A</p><p>P = mg/s^2</p><p>P = (5)(10)/(0,08)^2</p><p>P = 7812,5 N/m2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perasan-jeruk-nipis-termasuk-zat-932",
            "question": "Perasan jeruk nipis termasuk zat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>termasuk zat campuran zat asam</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>air perasan jeruk nipis adalah zat senyawa yang mengandung asam, dan memiliki PH lebih dari 7.</strong></p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mempunyai zat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bumi-menyusut-menjadi-setengah-semula-namun-massanya-tetap-883",
            "question": "Jika bumi menyusut menjadi setengah semula namun massanya tetap, maka massa benda-benda yang ada di permukaan bumi adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gajsiwkhakwbjsjshsuwmhshs</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna begitu sulit untuk di jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-pengangkat-mobil-memiliki-luas-penampang-kecil-a1-seb-381",
            "question": "Sebuah alat pengangkat mobil memiliki luas penampang kecil a1 sebesar 20 cm2 dan penampang besar a2 sebesar 50 cm2. tentukanlah gaya yang harus diberikan untuk mengangkat mobil 1000 n!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>F1 =  400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>Tekanan</p><p>Tekanan yg dialami suatu penampang adalah perbandingan besarnya gaya tekan pada penampang dengan luas penampang, dinyatakan dengan:</p><p>P = F / A</p><p>dimana:</p><p>P = Besar tekanan akibat gaya (N)</p><p>F = Gaya tekan yang dialami penampang (m2)</p><p>A = Luas penampang (m2)</p><p>Satuan tekanan : atm, Pa</p><p>1 atm = 10^5 Pa</p><p></p><p>Hukum Pascal</p><p>Apabila tekanan diberikan kepada fluida dalam ruang tertutup maka tekanan tersebut akan diteruskan oleh fluida ke segala arah dengan besar yang sama.</p><p>Contoh penerapan konsep hukum Pascal ini adalah pada dongkrak hidrolik.</p><p>Konsep :     P1 = P2</p><p>               F1/A1 = F2/A2</p><p>Jika penampang berbentuk lingkaran, maka</p><p> A= \u03c0r^2 = 1/4\u03c0d^2</p><p>sehingga, berlaku :</p><p>                  F1/r1^2 = F2/r2^2</p><p>                  F1/d1^2 = F2/d2^2</p><p>dimana:</p><p>F1 = gaya/beban pada penampang 1 (N)</p><p>F2= gaya/beban pada penampang 2 (N)</p><p>A1 = luas penampang 1 (m2)</p><p>A2 = luas penampang 2 (m2)</p><p>r1 = jari-jari penampang 1 (m)</p><p>r2:= jari-jari penampang 2 (m)</p><p>d1 = diameter penampang 1 (m)</p><p>d2 = diameter penampang 2 (m)</p><p>Diketahui</p><p>a1 = 20 cm2</p><p>a2 = 50 cm2 </p><p>F2 = 1 000 N </p><p>Ditanya</p><p>Gaya yang diberikan</p><p>Penyelesaian</p><p>F1/a1 = F2/a2</p><p>F1/20 = 1 000/50</p><p>F1 =  400 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenzie-mengamati-sebuah-benda-kecil-dengan-lup-yang-kekuatannya-8-909",
            "question": "Kenzie mengamati sebuah benda kecil dengan lup yang kekuatannya 8 dioptri. perbesaran lup yang diperoleh untuk pengamatan mata berakomodasi maksimum sebesar 3 kali, titik dekat mata kenzie adalah ... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>ghftdxfge5</em></strong><strong><em> di</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>7</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-ra-berharakat-sukun-dan-huruf-sebelumnya-berharakat-dhammah-686",
            "question": "Huruf ra berharakat sukun dan huruf sebelumnya berharakat dhammah dibaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibaca \"ur\" (tergantung huruf sebelumnya huruf apa)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}